带五岁的小侄子去了趟公园，碰见好几对热恋中人，小侄子好奇得不得了，提出了若干问题，现摘录如下： 
问：那个阿姨为什么坐在叔叔腿上？ 
答：因为阿姨讲究卫生，那凳子又不干净，阿姨怕把裤子弄脏，只好坐在叔叔腿上了。 
问：叔叔为什么亲那个阿姨？ 
答：叔叔说自己每天都刷两次牙，阿姨仔细闻闻，检查叔叔有没有撒谎。 
问：那个叔叔干吗抱着阿姨走呀？ 
答：阿姨穿那么高的高跟鞋，肯定把脚扭了，穿高跟鞋多危险呀！ 
问：那个阿姨怎么拧叔叔的腿啊？ 
答：那个阿姨是医生，他在给叔叔检查身体呢！ 
问：我可以给我们班的小朋友检查卫生、检查身体吗？ 
答：不可以！每个人身上都有很多细菌，离得近了就会传染，就会生病，就得打针吃药，所以跟别人一定要保持距离！ 
问：那叔叔阿姨为什么可以？ 
答：因为他们正在谈恋爱。谈好了就可以结婚，结了婚就是一家人，一家人互相习惯了就不会传染了。但不应该在公共场所这样，不礼貌！ 
问：谈恋爱是干什么用的？ 
答：结婚以前互相了解一下对方是不是臭脚、睡觉打不打呼噜、挣的钱够不够买房子吃麦当劳会不会照顾孩子等等。 
问：为什么要结婚了才能有孩子？ 
答：因为养孩子费钱又费力，一个人忙不过来，所以需要两个人分工合作。 
问：我们班有两个小朋友还亲嘴了呢，他们是在谈恋爱吗？ 
答：（汗）胡说！看电影要买门票，找工作要有学历，谈恋爱也得有资格呀，你们班小朋友会自己做饭吗？能挣钱给自己买房子吗？啥都不会就会亲个嘴怎么能叫谈恋爱呢？那叫不讲卫生！