1.问:你们是不是骑马上学啊? 
答:嗯,一出火车站,我爸我妈就骑着马等我呢!从南方回家的时候从北京转车，下了火车到马站，50匹马连在一起往家里开，广播里还说：“检票口检票员同志注意了，开往赤峰方向的特快111次马队准备开跑了，请给马喂饱饲料............ 
2.问:草原真的好辽阔啊! 
答:的确,你就闭着眼踩着油门往前冲吧,5分钟再睁眼没问题. 
3.问:你家是养羊的吧? 
答:嗯,那是那是,睡觉时我搂一只,我妹搂两只 
4.问:你们上网怎么办啊? 
答:我们用笔记本，放马背，有太阳能吸收板，手机无线上网。 
5.问:你们怎么洗澡啊? 
答:跳到河里洗呗，一三五男人洗二四六女人洗周日休息让微生物净化下。 
6.问:你们是不是都住在蒙古包里啊?平时都穿蒙古袍? 
答:对啊....我们一个星期去城里一次买东西,到城里才穿便装,平时都穿蒙古袍.... 
7.问:那你们上学咋办啊?远不?骑马么? 
答:骑啊..不骑马学校太远过不去啊.. 
8.问:那你们把马放哪啊? 
答:我们学校有马棚.....还有的直接栓在楼下,下课的时候直接从窗户跳下去,跳到马背上,骑着就走了.... 
9.问:你们那里牛羊肉是不是不要钱啊? 
答:恩.我们家门外遍地都是.想吃就随便在外面抓一只,也不管是谁家的.反正那么多也看不出来.还是新鲜的呢. 
10.问:来天津都多长时间啊? 
答:我和老爸骑马来的,还带了一群牛羊来.赶了三天三夜才赶到火车站.把牲口往火车上一塞,坐了一天一夜才到.下了火车把牲口一卖,父亲把卖的钱激动的塞给我说:"你的学费有了". 
11.问：你们打的吗？ 
答：打，有钱打个马的，没钱打个骆驼的 
12.问我怎么上课，我说：“老师骑着马，拿着粉笔，在这边写一划，骑马走到那边再写一划；老师提问时,我们就把答案绑在箭上,然后射在黑板上!” 
13.问我：内蒙是不是有个古大学 
回答：有，考古学很出名，专门研究恐龙的。 
14.我家3个水龙头左边蒙牛纯牛奶中间自来水右边伊利酸奶，和水费一起收价钱一样~ 
15.说自己练长跑，小的时候跟着马跑，长大了马就只能跟着我跑了； 
16.我们内蒙的马上了马路都会认红绿灯！见到红灯就利马停下，见到绿灯撒丫子猛跑嘿嘿 
17.问：听说你们内蒙杀人不犯法是真的么 
答：也不能这么说吧我们一年有五个杀人指标杀人在五个以内（含五个)不判死刑 
18.问我内蒙的是不是都能喝,我说不啊.我们也不怎么喝酒,问那怎么喝啊,我说没事回家就和我爸我们爷俩喝两碗马奶酒完了再说话,这是规矩.从来没喝过啤酒,草原上哪有那东西啊,喝白的从来不用杯,那是骂人,全是碗.喝酒跟喝水似的. 
19.问：你们怎么打架？ 
答：我们都是群殴，就像古代战场，每个人骑着马，挥着大刀，一顿火拼。。。 
20.问：真的每个人都有刀吗？ 
答：有，看谁不顺眼就捅谁，把对方捅死后不收尸，直接被狼叼走。。。 
21.问：内蒙解放没有？ 
答：没有，我们上课的时候都带着枪 
22.问：你原来会说汉语~! 
答：恩，来的时候在火车上刚学的 
23.问：你们住窑洞吗？ 
答：不，我们住树上 
24.问：内蒙是不是在拉萨？ 
答：恩，内蒙是拉萨的省会 
25.问：你的很多小辫子呢? 
答：为了上大学只好剪掉了! 
26.问：你们还吃生肉吗？ 
答：我们老大发明了燧木取火，我们吃烧烤 
27.你是内蒙人啊？" 
"是埃" 
"那太好了，下次我去拉萨旅游，就住你家了埃" 
"……没问题，不过我家离拉萨稍有点远。" 
"那你们怎么来上学?" 
"骑驴到北京后坐飞机。" 
"那一定很久才到吧? 
"习惯了,提前半年出发就行!" 
"………………！ 
”怎么不骑马呢？ 
"在内蒙，骑马的都是穷人干的事情，像我们考出来的，都是骑骆驼和驴的。然后内蒙没有高考，考试都是比赛射箭，一公里以外摆个牌子，写上"清华"旁边放一个"北大"然后一个人有三次机会，我第一次射清华，第二射北大，都失败了，最后为了保险，射了最近的一块牌子，就是这个学校……